中大老年學

自己asso個分好低，收到中大offer真係好開心
不過聽人話老年學好辛苦，有冇師兄可以講下關於呢一科嘅野
例如：實習難唔難、老師好唔好 之類

利申：第一次出po 不喜勿插

可能扮下讀cu medical school

勸你唔好要 除咗可以扮下中大生（其實全中大都知你top up仔 nursing school班nursing student 更加會睇你唔起覺得你係異類）之外 出嚟做嘢係做返社工以下嘅program worker 13-15k 但呢份工係中六畢業都做到 除非你畢業後再讀其他program轉職

High dip社工都高人工高地位過你 大家都係讀兩年之後入社福界做 咁點解唔直接讀社工

但我淨係得呢個offer
冇理由asso grad 掛

趁仲有時間報其他社工high dip啦 唔好為咗個名浪費自己兩年時間讀廢科 （當人地問你讀中大好叻叻啊嘅時候就會問你讀咩科 到時你就唔知點解釋好）因為你一畢業又係要搵其他program讀 咁點解唔用呢兩年讀咗社工先

除非你13-15k 一個月ok啦

Btw社工起薪 22k

想問下Ching 係咪呢科grad 因爲我都收到，想讀完之後再駁個poly 三寶master 咁得唔得？

扮中大仔三大名氣 能大分數

CU 好似好多top up 嘅都唔係咁好
有fd 讀asso話好嘅多數直接入4年課程嘅yr3

想攞住張垃圾砂紙做大學生為個名咪去囉

職業導向嘅其實某啲hd潛力高過u

有朋友讀社工HD嘅都升咗呢科
你可以問吓佢哋 分分鐘好慶幸自己冇揀社工HD讀

原來神科黎個個入醫療科master

早知當年hea考dse之後讀cu堆top up

乜都話辛苦
科科都辛苦架啦

想問師兄個Offer要求GPA係幾多？

我見佢地有堆人會升番CU個pre reg master
有d會去做worker
其實唔係諗到咁差
至於nursing school班student 真係唔洗理佢地

咁打下飛機在所難免既
辛苦咁耐 要個名都好

入去享受下大學生活都好呀

但係呢d牌難唔難攞？

當普通social science degree讀冇咩問題，鐘意讀咪讀

樓主GPA幾多

咁事實佢係拎cu學生證 有hall reg 有college分 交421000 唔係三大咁係咩

唔緊要啦有poly同東華老年學墊底

Suppose三大八大也好
係講緊ugc degree
大多數香港人共識嚟

3.0 以上

之前好多連登仔都話top up唔算真degree

連登仔真係cls 人地有中大offer 又笑9人

top up嚟

Ugc top up 同ugc 根本冇分別

UGC top up 同top up根本冇分別

你自己認為啫
Ugc top up 同ugc 一樣ugc cert,一樣42100 一樣有hall住

HR唔係咁覺得

好多連登仔一畢業四五萬起薪，自然睇唔起其他人

毅進最輕鬆

真 條女eo負責in人

話一黎cu已經好多科收低分 仲要呢啲怪名top up

同埋對老年學咁有興趣 佢建議做返社福界

私人公司同政府會問

不過樓主如果得一個offer 其實都無得諗咁多 專心讀好佢就ok

雙副學位？

大學學位好比機票
你間大學就係航空公司
學位就係目的地
搭飛機淨係睇航空公司唔睇目的地on居到爆
而為搭而搭更加on居
樓主你不如諗下grad左想點先啦

好多連登仔都話
巴打 上連登勿認真

ugc top up個名點都唔同左 去校網一睇就知你senior entry啦

都叫做係中大UGC既 但唔該唔好打J打太勁囉

所以我記得幾年前有post討論asso畢業後係咪由頭讀過4年好啲，唔好入senior entry/top，當時有人贊成

同老年學比，識玩緊係玩global studies
個陣global studies就黎無ugc top up得返jupas
身邊幾個asso朋友即刻揀左佢讀
真真正正 CC分數 JUPAS名氣

讀完包你食撚屎，要讀就讀社工，咪撚貪啲咩大學名。讀完搵埋啲垃圾工你就後悔
利申：on9仔

由頭讀過可以徹底become another person
好似蔡琛傑咁

個人認為要睇咩科同自己程度到邊 同墊自己介唔介意
咁多樣都過唔到自己個關就由頭黎過啦
同埋個個人要既野都唔同 真係好睇自己

勵志例子蔡琛傑
2015DSE炒咗入HKCC
之後2016 DSEquit Assoretake失敗再入返HKCC
最後2018走後門入City EF YEAR 1成功become another person

直接同你講，呢個POST所有反對你既人
你問佢地係點入u既，話你知九成都係dse直接入
佢地會唔會想自己努力左咁撚多年最後比你入asso輕鬆拎到中大學位？

自己諗啦，有個中大學位你報乜鳩工乜鳩社工master都先贏一半
佢地叫你唔撚好報係妒忌你咋

決定權係你手，你問你自己，如果唔讀你有咩打算。坦白講，老年學係好奇怪，但係如果你真心想讀書，追求下知識，你咪俾心機。最重要係讀書期間，好好裝備下自己，你想再讀社工、護士，就麻煩做多啲義工，打下自己個底。

如果你想考政府工，咁你就留意吓佢哋需要啲咩人，語文上做好準備。如果你想跳出來做私人公司，咁我建議你努力啲去搵internship...又或者考下牌，俾人個感覺你係一早部署定入行，只不過唔係讀相關學科。

你要記住，一個學位只會令到你成為一個有用嘅人，學位係絕對唔會封殺左你嘅出路，亦都唔會浪費你時間，最重要係你用咩心態去讀。

我都係睇以前啲post 見到有人咁講 所以先想問下有冇師兄讀緊 可以知多啲

所有批評都係妒忌 閣下係社工？

Asso男神

比起其他top up佢係辛苦
但比起某d degree 又唔係太辛苦
因為gerontology 要出placement姐

你個名解釋左你呢個回覆

人如其名

樓主 都係個句啦 無話廢嘅degree 只有廢嘅人

係啦好想入中大老人學 得未？

十分認同有中大degree未跑都贏人幾條街先

出現了，傳說中既連登FG

讀社工/護士好，但係你讀老年學，唔代表你適合讀社工/護士。你出實習做嘅嘢，可能會同社/護有相似地方，但社工就係社工！護士就係護士！

千祈唔好因為學位限制你自己嘅出路！到時候你唔鍾意做，時間又浪費，金錢又浪費。入到大學，不妨開拓下自己眼界，認識下自己能力同興趣係乜嘢。

入三寶你會唔會大諗頭啲 第一老年學學嘅嘢同三寶一啲關係都冇 老年學係social science加少少保健員合拼而成 第二 三寶即係醫療科 你入得asso你諗下你應唔應付到DSE要30幾分先收嘅科 同埋三寶master有咁多其他八大First Hon同你爭 點解佢要收你top up degree 又唔related嘅水泡科

有心做長者就諗社工啦 但做社工更加唔應該入呢科 直接讀social work 好過 原因我上面講咗

你呢啲仆街水鳩人入水泡科又咩心態呢你覺得HR同postgrad 收人果陣唔知你係asso駁上嚟嘅咩？你成張transcript就係寫住你剩係讀咗year 1 year 2 當大家都同樣成績嘅時候 你會收一個top up定讀足4-5年嘅正規大學生 唔好自己呃自己啦

有咩問題？NGO做嘢只會睇你有冇牌 你冇牌我話知你讀到phd你都係做唔到社工或以上職級

入到中大都好都可以做老人院嗰啲高層

樓主正係睇下呢個post有幾多呢種jupas辛辛苦苦入中大
而家比你拎到一個同佢地同樣地位既人
你就知你應唔應該接呢個offer

邊個同你講可以 FF少陣好冇？
老人院高層全部都係三大社工bachelor 出身 外加有master / phd係身 NGO最大一向係社工

真係想係老人院有好地位就讀社工之後一步步升上去啦 所以我先勸你哋讀社工

你哋啲流料係邊度聽返嚟架究竟

有腦嘅自己諗下我講咩 定你覺得HR 同postgrad 收人嘅都係白痴唔識分 其他中大生自己都有同科同其他大學競爭 得鬼閒理你啲水泡科入唔入到中大

老年學畢業後人工仲低過high dip 社工 你覺得昆鳩人哋兩年光陰好撚好玩？

咁如果係社工hd/asso or 護士hd/asso 建唔建議讀？

你講得啱，都係個句當普通social science degree讀冇咩問題既。雖然有人話讀hd社工好過讀老年學，但呢句說話可以應用係所有social science degree上。如果樓主有興趣去中大讀degree就入啦，只係連登唔會有人支持樓主讀老年學

係咩degree都讀左先啦
仲有咩好諗 一黎樓主都冇咩choice揀
入去享受返兩年大學

如果冇讀asso,想搵錢 一開波就應該社畜hd
當然你而家想讀番 都可以去自資社畜degree 但要year1入學

但暴大degree唔係咁易有 自己平衝想要乜

當然你都可以讀完暴大 做野儲錢 再讀社畜master

睇你想要乜

話左考al 點fg...

自貶智商

係咪傻㗎NGO高層全部都係社工同一堆Dr/master爭位坐嘅遊戲黎咪on9

50k個個連登fg都有啦
考al仲得果50k笑死人

thx巴打展示cu老人學學生嘅邏輯完美示範

隔住個mon都feel到陣酸味

講得出呢科有咁多問題 其實呢位清都係畢業生/讀緊嘅學生啦下話
樓上仲一大堆傻鳩老屈人哋jupas葡萄仔
係香港 有牌就係皇道 水泡科除咗比你過下做大學生嘅感覺之外 對你畢業後工作完全冇用 （除非入政府啦 不過競爭仲大）
樓上仲講到讀完就一定入到社工master咁 你top up點解要收你唔收其他大學社科畢業生
到你讀完啦畢業後 又入唔到社工master/轉其他野讀 你就真係後悔為咗兩年打飛機而冇咗兩年時間

到時你想入返社工hd就難啦 因為有degree係身基本上唔會收 要留返機會比jupas小朋友

poly 三寶master都得
咁second degree入medic都得

咪撚聽連登仔尻up啦 自己諗好過

感覺樓主方向不清晣
一開始無諗自己興趣係邊
反正無興趣要舒服不如top up 唔洗考試好過
事實一般工作top up=ugc
揾唔到$
及早回頭
無謂浪費時間

網絡世界每一步誇大納米變地球=連登特色
別再問

識人grad咗入到poly 三寶master

咁想搵錢，直接再考dse 入5寶啦

asso hd grad都成年人啦
咁大個人自己諗將來都唔識咪行下錯路囉

其實係咪冇人讀過
我都係想入去讀之前知多啲
例如：實習情況、師資之類

樓主珍惜光陰 行錯路收咗offer返唔到轉頭啊

照上面啲ching講，其實一開始唔讀hd sw已經行錯左路啦
講真得sw先有牌
讀其他社科都係廢

樓主根本已經有答案
依家手上又無其他offer ，其實有得揀咩？

樓主好慘，冇人認真回

如果你係想入社福界，又唔怕入工低，無牌都無所謂既。

利申: 前roommate讀依科，舊年入左poly 三寶Master

我認真覆你 睇你追求咩
識人sw asso入左明愛sw year3讀左一年tran左去呢科 可能身邊個個都會覺得佢傻 佢無左sw degree就算之後做sw都只可以做swa 但佢知自己好想要ulife同8大所以走
呢度係連登 睇吓可以但唔好因爲人地兩句左右自己 何況你暫時得呢個offer

大家不斷去片這個學系，係因為佢學嘅嘢好似好專業，但實際上又比唔想三寶、護士、社工。唔係呢個學科嘅錯，只不過係大家以畢業生起薪去評論一個學科有用定冇用。

但如果你當呢一科係Public Health 個觀感就會fit晒，你亦都冇咁大心理障礙。

我都有聽朋友提過 好似係岩岩19年入同埋仲要唔只一個係咁

Thx ching
知多左好多嘢
長知識了

hello師弟/妹🤘
首先恭喜你入左cu同老年學先!

老年學呢科可能係其他人眼中會覺得無咩， 又無牌，學嘅野又唔夠社工或者護士咁專，跟住又有啲人會話你係為左中大嗰名氣而入。。。blah blah blah
難聽嘅野我當初都聽左一大堆，不過唔緊要嘅，最緊要係呢條路係你自己選擇，自己願意行就ok!
((利申: 我收到offer個下都好開心，同屋企人&熟個班朋友分享，自己又自high打咗陣飛機，無問題的，話哂自己都係靠實力同努力入，唔洗太介意人地講咩

至於課程方面，咁叫得老年學，就一定讀老年相關嘅野，我有時讀讀下都會覺得視野有啲窄，好似成日諗野好侷限，但個course就勝在可以個入面嘅科都算有趣嘅(?)，有唔同field visit同唔同嘢俾你地體驗，又有lab可以上，玩下平時日常唔會掂嘅機器/用品，同埋又有自己科嘅exchange去，都幾fun😆
課程難就唔太難，你肯俾心機無野讀唔到，加油啊!!

老師方面，唔好計nursing school嘅 6uo 小氣 old seafood，個啲就真係痴撚線嘅大家都明
但淨計老年學嘅老師，我可以拍心口講，大部分嘅老師都真係好好，好用心教，我地有咩問題問又唔會嫌煩，有講有笑，同我地關係良好，grad後都會約出黎食飯，keep住有聯絡~
可能有人認為呢啲係做老師嘅本份，但我真係覺得，可以遇上願意關心學生嘅老師係好幸運同幸福嘅事!
不過呢 樹大必有枯枝 有啲。。。就交俾你到時自己體驗啦

實習呢，如果你之前唔係讀professional嘅科，例如sw咁，呢個會係一個幾好嘅體驗，可以認識到唔到機構嘅內部架構同運作，同埋都叫累積下實戰經驗咁，都唔錯。
不過，因為我係sw high dip出身，個實習同sw個陣相比就真係簡陋好多，workload唔太大，實習時間都短，不過呢到都係aim at想你地有個體驗機會姐，所以試下都亦無不可🤘
但實習安排上就真係需要改善，我地好多人都有不滿，不過呢啲唔詳細講，你入到黎就自然會明

sor我上面嘅嘢好似打手咁，但真係唔係
只係我讀老年學嘅兩年無論係呢科定cu，都過得好開心，同班同學得30個，成班都好warm，平時打打鬧鬧好似返左中學咁 但有咩事發生，大家嘅觀念同諗法都係一樣，齊上齊落，呢種感覺真係好好!!
難捱嘅日子還是辛苦嘅時刻，今年真係經歷左好多，但真係好好彩有呢班人一齊同行，好感激識到佢地 ((無啦啦表白cls

有咩唔明就再問啦，答到就盡答
不過最後 希望你好好享受未來係老年學同cu嘅生活 可以成為你人生好難忘嘅兩年啦

P.S. 同科勿相認

講漏左添!!

出路嘅話真係唔洗太緊張，一路讀一路再諗啦，grad左想繼續升學又得，好似我係選擇繼續讀master嘅，身邊有啲同學就決定出黎做幾年野先，所以出路或將來都唔洗太緊張

多謝你先
Btw你畢咗業之後係繼續讀書定做嘢？

我自己本身唔係sw出身
所以都淆淆地

我樓下回應有講返😆😆
我選擇左讀cu sw master

其實係咪大部分嘅畢業生都會做返同長者有關嘅行業？
定多數繼續讀
因為見兩位覆我嘅有心人都有繼續讀上去

視乎自己嘅目標係乜嘢
其實讀書都係增廣見聞+瞭解自己嘅過程
中大識到嘅同學仔都令我開眼界、長知識
例如好多讀書好叻嘅同學，佢哋放棄主流嘅路去做自己鍾意嘅事，有放棄大公司穩定職位而選擇創業、有唔做社工去選區議員、有中文系grad去做rapper
識到呢啲咁高質嘅朋友
自己嘅視野都冇咁窄，諗法都會唔同咗

中間有考慮過轉行
但讀完老年學稍為了解過其他專業
發現都係比較鍾意做社工
加上現實嘅考慮
所以先繼續讀master

另外認同樓上講
因為老年學嘅同學人數比較少
所以大家都好warm
都好樂於支援同分享

樓上兩位師姐似乎都忽視咗樣嘢 就係你哋係社工asso/ high dip 入嚟 你哋有咁美好嘅大學生活同將來都只係因為你哋社工知識幫你哋係老年學入面讀得好順利 從而1st hon入master

樓上有人問過我係咪社工high.dip就應該入 我答你絕對係 因為老年學嘅科基本上同社工差不多 除咗一科叫chronic illness之外 你對住非社工背景嘅同學你基本上係屌打佢哋 你點會唔輕鬆 點會唔順利呢

但非社工嘅同學入到呢科又係咪咁爽呢
實習方面 我聽過有同學因為非社工背景 比機構投閒置散 點去釘文件 印傳單 整壁報板 甚至喂飯 清潔 想搞嘅活動比人ban晒 最後實習grade 連B都冇 一野拖低晒成個cgpa永不翻身

Exchange仲好笑 上年已經係計gpa高嘅先有得去 樓上兩位應該係前幾屆所以先可以齊齊去咁開心

獎學金/書院exchange 都係計gpa高先有 當你唔係社工出身 你又點樣攞高gpa 去攞獎學金呢

入master又係睇gpa....

可能你會話有啲同學非社工background 都讀得好 但講得出有幾多個？其他非社工同學好努力都讀唔好你哋又有冇考慮過？

呢啲嘢學校做open day 或者搵師兄姐返嚟share 就唔會講嘅 所以返去share 嘅師兄姐咪嚟嚟去去得果幾個社工asso hd出身嘅囉

不過其實樓主都已經決定咗 都唔需要再講啲咩 祝你呢兩年老年學生涯開開心心

乜都賴其他人sw出身有冇諗過其實係自己唔夠努力
如果係得sw學生讀得掂咁唔通突登嘥一個UGC位收你入嚟撚你一鑊咩

利申中大校友

喂死啦 我地係咪同學黎😂

我真係唔覺得自己係讀得有比其他人輕鬆好多。。。
我本來都同你一樣咁諗，以為有sw底會好啲，但結果發現，除左叫做有多左小小skills同實習經驗之外，我承認算係叫幫到理解啲service，但其他concept，咩successful ageing, 上lab, policy，dementia，甚至research嘅野，其實同所有人一樣從零學起，sw係呢到真係無咩太大用處
((除左chronic illness拎c，其他科一樣繼續有輕鬆拎c

老年學實習我一樣去左整壁報，執file，就算個陣我sw實習都一樣係做呢啲，俾人叫去掛節日裝飾，身邊同學俾人叫去換燈膽一樣要照做。。 開組概念一樣俾人judge，唔好做呢樣唔好做個樣，搞左咁多我sw實習 b-
唯一好啲就叫今次有啲經驗，有心理準備，但有社工background一樣無咩人care

exchange個到，係抽籤揀人去，而我就係抽唔中個堆唔係計gpa。。
今年仲要因為疫情，所有人一齊讀cam，但真心如果學校有得俾全班一齊去就好

獎學金個到我又拎唔到。。我身邊唔係讀sw就有幾個人係咁拎，係咪我廢得滯。。。

anyway 唔好咁頹啦ching，捱埋呢兩個星期就完sem架啦

一定cu
Grad 唔一定做老人院
Like science,文科and other 學術科，入2a3o都得啦
仲有degree 個名成日轉，dse 收分又成日上落，like 今年多左date science,quantitative xx study,你幾年後grad,hr 都未必知係頹科

有sw底真係讀得輕鬆好多
好多terms/structures其實sw底既人好多都見過
特別係出placement既時候
同埋出placement有一個好既supervisor真係好重要
個科佔12cred比例好重 睇你好唔好彩

Gpa得3.0幾仲應唔應該報呢科late round報係咪都冇乜可能有offer

HKU Space 想清算手足? 大家一齊 email 表揚手足

pls pin thx urgent ar

難！競爭比B仔更加大，因為叻嘅同學多咗。有好多讀其他學科出身嘅人，想考番社工牌 / 發現本科好難搵食或者搵唔到食，所以會讀一個專業資格嘅碩士學位。

想問下巴打gpa幾多入呢科

我見Cu sw master有兩款，本身社工asso/hip dip底出黎可唔可以報唔包考牌個個Sw master? 但讀完出黎會唔會冇乜認受性，同埋讀呢個到時出黎可唔可以做到aswo?

有撚嘢學到咩
我敢肯定兩年後
你剩係記得兩隻生字
active ageing 同 maslow hierarchy of needs

Ugc top up入面嘅嘅subjects 係唔係係普通ugc學生都揀得到？

師資: 所有老師都好用心教、你唔明既野真係會教到你明為止、好好人，同埋經常請同長者服務有關既機構高層/主席黎做guest speaker/lecturer，日後真係有心做呢方面既讀個master社工/護士牌之後真係唔愁搵唔到野做

另外真係唔使care啲人講咩top唔top up，我入到黎之後都有上莊有入sport校隊有住hall，識到唔同科既人，大家都唔會特別care大家讀咩科，根本唔存在咩睇唔起你既問題。

入呢D咁既科真係情願讀八大其他科 今時今日仲為個學校名而入咁傻豬

有中大offer竟然叫人唔好接

想問下去邊到exchange?

字裏行間完全感受到師姐作為社工嘅特質與態度
希望校友會亦唔係得個講字點點點努力改善 最後一成不變

我初入學已經聽講過前幾屆又係因為呢個programme社工背景太多 入到嚟好多同學好大壓力條起跑線完全唔同 所以向老師反映過而老師有承諾過會盡量收少啲社工背景而收多啲不同背景嘅同學 但我望一望我果屆同下一屆嘅社工數目就知完全晒氣

你話buddy scheme 可能我唔好彩啦 我唔係入到你所講非社工背景師兄姐果組 希望你可以反映下搵多幾個非社工背景/ 你所講你到poly三寶嘅師兄姐返嚟分享下（雖然我已經冇機會識到佢哋 唔好同我講入到三寶嘅都係社工背景啊）照顧下其他同學需要 始終唔係人人都想入社工 班上好多同學對三寶有強烈興趣

就業方面我都收到你所講封email 學校好努力幫我哋搵到嘅工作咪就係我之前所講嘅13-15k 就連房協咁大間機構都係用呢個價請我哋啲畢業生 加上升職冇望因為冇社工牌 我先將個現實情況分享下而勸人考慮下社工hd因為有牌係社福界係著數好多

實習同希望真係會改善下啦 比人投閒置散我相信對有熱誠嘅同學會係一種煎熬 始終一出就三個月時間
而且實習grade 一唔好彩C+/B-咗而搞到cgpa唔過三都幾大獲 到時轉行報master簡直天方夜譚

呢科咪ugc degree囉冇錯呀

ugc top-up degree
你鍾意自欺欺人都無所謂
你咪睇吓大學入面同公司請人點睇

咪都係ugc degree
事實係出到嚟根本冇人理你個科係咪top up

鬼唔知阿媽係女人咩
就係gpa唔夠高入ugc先讀top up咋嘛

咪玩啦哥仔

所以幾年前好多人話寧願non jupas由頭讀過四年，都唔想讀top up，覺得洗唔到底

大學學歷係入場券嚟架
meet到requirement剩低既就係interview表現
除非你讀專科
如果非專科又唔係做返自己個major既野
根本冇人理你讀咩degree

文員仔咪係囉

文員仔駛撚大學畢業咩
講緊d要求大學畢業既工呀

你啱啱講起薪四萬咪係做警

有睇阿爹找兒子都知見一堆ou edu lingu都考到幫辦

不過唔好咁多惡意批評啦 科科都有好有唔好 但個個都諗master轉行 呢科究竟開黎做咩...

唔知幫唔幫到你
可以參考下